全球最佳航空公司排名出爐 國泰航空由第4位大跌至第9位

今（2日）公布2018年10大最佳航空公司排名，本港的國泰航空下跌5位急挫至第9位；而頭三位順次序分別是，新西蘭航空、澳洲航空，以及新加坡航空。

自2013年起公布全球「最佳航空公司」排名，國泰航空以往亦曾位列三甲，但去年卻跌至第4，今年更大跌至第9位。

主要是以包括航空公司的安全紀錄、乘客對航空公司的評價、機齡等因素來評核航空公司；今年的榜首是連續5年、被評為最佳航空公司的新西蘭航空，第二位是澳洲航空，第三位則是新加坡航空。

解釋，三甲的航空公司都因為購買了最新型的波音787和空中巴士A350，因而得到大大的加分。

2018年10大最佳航空公司排名
排名
航空公司
1
新西蘭航空（Air New Zealand）
2
澳洲航空（Qantas Airways）
3
新加坡航空（Singapore Airlines）
4
維珍澳洲航空（Virgin Australia）
5
維珍航空（Virgin Atlantic）
6
阿堤哈德航空（Etihad Airways）
7
全日空（All Nippon Airways）
8
大韓航空（Korean Air）
9
國泰航空（Cathay Pacific）
10
日航（Japan Airlines）

腥港豬只會拎排第一既榜嚟打飛機

依啲第九既 無視不解釋

百份報聽日頭版

因航唔係買左a350咩

因

炒油變炒魷，公司內人心一早已失

得閒睇下CX secret 就覺得好笑

QR呢EK呢

VA都上榜

[quote]因航唔係買左a350咩 [/quote
正想講

抵啦

買乜柒都冇用喇 咪又係個班管理層

emirates, qutar?

唔買可能跌出十甲

個網站係澳洲公司
唔怪得三甲都係澳洲人常搭嘅航空公司

上次排第四位嗰個網係叫skytrax
今次依個係另一個網黎

VA都上到但QR EK上唔到真係

唔係話幫國泰，但有咩可能用多唔多新機黎做評份標準，個期未有機要換住冇新機好正常

估唔到澳洲佬都要靠濕鳩排名打飛機